{
  "shortQues": [
    {
      "question": "מי רשאי לשנות את פרופיל וסעיפי הליקוי של החייל?",
      "ans1": "רופא בדרגה בכירה בלבד",
      "ans2": "ועדה רפואית",
      "ans3": "רופא היחידה",
      "ans4": "רופא אזרחי",
      "correctAns": "ועדה רפואית",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "מהו טופס 119?",
      "ans1": "אסמכתא בדיעבד לביקור במיון",
      "ans2": "טופס שמקבלים מחדר המיון לאחר הביקור",
      "ans3": "טופס שמפקד שולח חייל למיון בעזרתו",
      "ans4": "טופס שמפרט את העבר הרפואי של חייל",
      "correctAns": "אסמכתא בדיעבד לביקור במיון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "לפי הפקודות אם החייל שלך מבקש לראות גורם ברה''ני, תוך כמה זמן עליו לפגוש אותו?",
      "ans1": "חודש",
      "ans2": "שבוע",
      "ans3": "24 שעות",
      "ans4": "שבועיים",
      "correctAns": "חודש",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "היום יום שני. יש לך חייל דתי, ובהתאם לאילוצי לו''ז, אלו השעות שהתאפשרו לו לתפילות : תפילת שחרית בשעה 6:00-6:40, תפילת מנחה בשעה 13:30-13:45, תפילת ערבית בשעה 19:00-19:15, עם אילו תפילות אתם מזהים בעיות:",
      "ans1": "ערבית",
      "ans2": "שחרית",
      "ans3": "מנחה ",
      "ans4": "ערבית ומנחה",
      "correctAns": "שחרית",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל עשה מבחן עברית ותוצאתו היא רמת עברית ה'. למה הוא זכאי?",
      "ans1": "אולפנית",
      "ans2": "אולפנית ושיעורים עם מש''קית עברית",
      "ans3": "אין אולפניות לרמה זו",
      "ans4": "הקלות למידה",
      "correctAns": "אין אולפניות לרמה זו",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "לחייל שלך חסרות בגרויות במקצועות מתמטיקה ואנגלית. לאיזה קורס הוא יכול לצאת כדי להשלים אותן?",
      "ans1": "קורס תג''ת",
      "ans2": "קורס צב''י",
      "ans3": "קורס 6/6 להשלמת אחת מהן",
      "ans4": "לא ניתן להשלים בגרויות דרך הצבא",
      "correctAns": "קורס 6/6 להשלמת אחת מהן",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל שלך מעלה כי אין לו מקום לישון הלילה, מה האפשרות המתאימה ביותר למקרה זה?",
      "ans1": "בקשה להקלה בתנאי השירות",
      "ans2": "בקשה להלנה מטעמי פרט",
      "ans3": "בקשה להלנה זמנית מידית",
      "ans4": "סיוע כלכלי ותווי קנייה",
      "correctAns": "בקשה להלנה זמנית מידית",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "אחת לכמה זמן חייל בודד בשירות סדיר זכאי לצאת ליום סידורים?",
      "ans1": "פעם בחודש",
      "ans2": "כל שלושה שבועות",
      "ans3": "כשיבקש ויתאים, אין זכאות מטכ''לית",
      "ans4": "פעם בחודשיים",
      "correctAns": "פעם בחודשיים",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל מעלה בפניך כי המשפחתו מתקשה כלכלית וכי ביום שישי ובעת חזרתו הביתה לא יהיה אוכל בביתו. מה תמליצו לחייל להגיש ביחד עם המש''קית ת''ש?",
      "ans1": "מענק בזק",
      "ans2": "חופשה מיוחדת",
      "ans3": "הקלות בתנאי שירות",
      "ans4": "הלנה זמנית מיידית",
      "correctAns": "מענק בזק",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל שלך יוצא להפנייה פרטית ללא אסמכתא, מה אתה צריך להזין עליו בדו''ח 1: ",
      "ans1": "יום חופש",
      "ans2": "תפקד מחוץ ליחידה",
      "ans3": "הפנייה רפואית",
      "ans4": "גימלים",
      "correctAns": "יום חופש",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": " חייל שלך נפקד במשך 5 שעות, מה תעשה?",
      "ans1": "ביקור בית מיידי",
      "ans2": "השארת מכתב בפתח ביתו",
      "ans3": "בירור טלפוני, בדיקה רישומית ובדיקה פיזית",
      "ans4": "תדווחו מיד למיטב ותעבירו אליהם את הטיפול",
      "correctAns": "בירור טלפוני, בדיקה רישומית ובדיקה פיזית",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל לא מוכר כחייל בודד אך אביו גר באנגליה ועתיד לבקר בישראל רק בעוד ארבעה חודשים. הוא רוצה לטוס לחו''ל כדי לבקרו 21 ימים, לאחר שלא ראה אותו שנתיים. האם אתם מחוייבים לאשר לו את הנסיעה?",
      "ans1": "כן, החייל זכאי לכך",
      "ans2": "אין מחויבות לכך",
      "ans3": "באישור סגן אלוף בלבד",
      "ans4": "הוא יוכל עוד חצי שנה",
      "correctAns": "אין מחויבות לכך",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "אילו שני עונשים ניתן לתת יחד על עבירה אחת?",
      "ans1": "קנס וריתוק",
      "ans2": "נזיפה פיקודית וריתוק",
      "ans3": "פסילת רישיון צבאי וריתוק",
      "ans4": "ריתוק ומחבוש",
      "correctAns":  "פסילת רישיון צבאי וריתוק",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "''עירוב שבת'' יתודרך ויונחה לכח השוהה בשטח על ידי: ",
      "ans1": "רב היחידה",
      "ans2": "מפקד היחידה",
      "ans3": "משגיח כשרות",
      "ans4": "סגן מפקד היחידה",
      "correctAns": "רב היחידה",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "פעילות מבצעית בצום תאושר על ידי:",
      "ans1": "רב סרן ומעלה",
      "ans2": "מפקד היחידה בלבד",
      "ans3": "מפקד בדרגת אלוף",
      "ans4": "רב היחידה",
      "correctAns": "מפקד בדרגת אלוף",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חתימה על מסמך אישור תספורת וגילוח בימים מיוחדים בשנה תהיה על ידי:",
      "ans1": "מפקד בדרגת סגן אלוף",
      "ans2": "מפקד בדרגת רב סרן",
      "ans3": "מפקד היחידה",
      "ans4": "סגן מפקד היחידה",
      "correctAns":"מפקד בדרגת רב סרן",
      "marked": ""
    }
  ],
  "longQues": [
    {
      "question": " נקבעה בדיקה לחייל ביום שבו נוכחותו בבסיס נדרשת, האם אתה רשאי לשנות את מועד הבדיקה?",
      "ans1": "לא ניתן לשנות את מועד הבדיקה מרגע שנקבעה",
      "ans2": "ניתן לשנות את מועד הבדיקה ללא תיאום מול החייל",
      "ans3": "מפקד לא ישנה מועד בדיקה, שקבע הגורם הרפואי המטפל, אלא באישור הגורם הרפואי המטפל",
      "ans4": "בירור מול מקום הבדיקה האם ניתן לשנות את המועד, אם כן נשנה ונעדכן את החיייל",
      "correctAns": "מפקד לא ישנה מועד בדיקה, שקבע הגורם הרפואי המטפל, אלא באישור הגורם הרפואי המטפל",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "באילו מהמקרים הבאים ניתן לאשר לחייל יום ד'?",
      "ans1": "שני ימי ד' ברצף כי החיילת מאוד חולה",
      "ans2": "יום ד' של 30 שעות",
      "ans3": "יום ד' אחד ביום שלישי ואחד בשבוע שאחר כך ביום חמישי",
      "ans4": "יום ד' קבוע בחודש",
      "correctAns": "יום ד' אחד ביום שלישי ואחד בשבוע שאחר כך ביום חמישי",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "במידה ונמצא רופא במרפאת היחידה תוך כמה זמן זכאי חייל לראותו מרגע הפנייה?",
      "ans1": "48 שעות מהמועד בו פנה החייל",
      "ans2": "24 שעות מהמועד בו פנה החייל",
      "ans3": "12 שעות מהמועד בו פנה החייל",
      "ans4": "אין דרישה מטכלית פשוט התור הראשון שמתפנה",
      "correctAns": "24 שעות מהמועד בו פנה החייל",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "כיצד תפעל אם אתה סבור כי חייל שלך מנסה לפגוע בעצמו?",
      "ans1": " אמנע מהחייל גישה לנשק, אכריז על נוהל השגחה ואמנה שני חיילים כמשגיחים. החייל יהיה בהשגחתם בנפרד משאר היחידה עד הבאתו בפני גורם רפואי או בפני גורם ברה''ן. החייל לא יישא נשק עד אישור סא''ל לפחות. במידה ויש צורך באבחון פסיכיאטרי תימשך ההשגחה עד לתוצאותיו.",
      "ans2": "אמנע המחייל גישה לנשק, אכריז על נוהל השגחה ואדווח להוריו. אמנה שלושה חיילים כמשגיחים שישמרו עליו בנפרד משאר היחידה, עד הבאתו בפני רפואי או בפני גורם ברה''ן. החייל לא יישא נשק עד אישור סא''ל לפחות במידה ויש צורך באבחון פסיכיאטרי תימשך ההשגחה עד לתוצאותיו.",
      "ans3": "",
      "ans4": "",
      "correctAns": " אמנע מהחייל גישה לנשק, אכריז על נוהל השגחה ואמנה שני חיילים כמשגיחים. החייל יהיה בהשגחתם בנפרד משאר היחידה עד הבאתו בפני גורם רפואי או בפני גורם ברה''ן. החייל לא יישא נשק עד אישור סא''ל לפחות. במידה ויש צורך באבחון פסיכיאטרי תימשך ההשגחה עד לתוצאותיו.",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "מה ניתן לעשות כאשר חייל שנמצא מחוץ ליחידה הצהיר על כוונות אובדניות ונותק עימו הקשר?",
      "ans1": "ליצור קשר עם יחידת מצ''ח כדי שתחביר אליו גורמי ברה''ן",
      "ans2": "נשלח נסיעה אל ביתו כדי לבדוק את מצבו",
      "ans3": "אם ימשיך לא להגיב במשך יומיים, נשלח ניידת משטרה אזרחית",
      "ans4": "נתשקר להוריו ואם לא יענו, נשלח לביתו קב''ן באופן דחוף",
      "correctAns": "ליצור קשר עם יחידת מצ''ח כדי שתחביר אליו גורמי ברה''ן",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "מה ניתן לעשות כאשר חייל מסרב לשתף פעולה ולקבל סיוע  ברה''ני מגורמי הצבא?",
      "ans1": "אם החייל מסרב להיבדק, ייבחן הנושא מול הפסיכיאטר המחוזי, שיבדוק האם קיימת עילה להבאת החייל לבדיקה כפויה או לאשפוז כפוי",
      "ans2": "אם החייל מסרב להיבדק, ניתן לשפוט אותו בגין סירוב פקודה",
      "ans3": "נפנה לסיוע מהמשטרה הצבאית",
      "ans4": "יקבל גימלים נפשיים מרופא היחידה, נשים לב להתנהגויות מסוכנות שלו ונדאג לספק לו טיפול מגורם ברה''ני כאשר יבקש",
      "correctAns": "אם החייל מסרב להיבדק, ייבחן הנושא מול הפסיכיאטר המחוזי, שיבדוק האם קיימת עילה להבאת החייל לבדיקה כפויה או לאשפוז כפוי",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "יש לך חיילת שצמה בכיפור, מה חובתי? סמנו את התשובה הנכונה ביותר",
      "ans1": "לאפשר לה להשתתף בתפילות ובאמירת הסליחות",
      "ans2": "לשחרר אותה מכל פעילות, מבצעית או שגרתיתי, תמיד ",
      "ans3": "לספק לה נעליים טבעוניות כדי שלא תנעל נעלי עור",
      "ans4": "לדאוג שתוכל לאכול ארוחה קרה או חמה לפני הצום ואחריו",
      "correctAns": "לאפשר לה להשתתף בתפילות ובאמירת הסליחות",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "יש לך חיילת שצמה בצום גדליה, מה מחובותיי לאפשר לה? סמנו את הנכונה ביותר",
      "ans1": "לשחרר אותה מכל פעילות שאינה מבצעית",
      "ans2": "לספק לה נעליים טבועניות כדי שלא תנעל נעלי עור",
      "ans3": "לדאוג שתוכל לאכול ארוחה קרה או חמה לפני הצום ואחריו",
      "ans4": "לאשר כל פעילות גופנית מואמצת שתבצע לפני הצום מול רב היחידה",
      "correctAns": "לשחרר אותה מכל פעילות שאינה מבצעית",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "יש לך חייל נוצרי ועולה חדש, האם יקבל זימון לקורס נתיב מהשלישות ביחידה?",
      "ans1": "כן, קורס נתיב הוא קורס גיור צבאי ולכן יציעו אותו לכל בעל דת אחרת",
      "ans2": "לא, עקרונית קורס נתיב מיועד לחסרי דת",
      "ans3": "הוא יקבל זימון לקורס הבסיסי בלבד",
      "ans4": "רק אם המפקד ימליץ עליו",
      "correctAns": "לא, עקרונית קורס נתיב מיועד לחסרי דת",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל יצא לאולפנית אחת. האם הוא זכאי לצאת לעוד אולפנית?",
      "ans1": "כן, הוא זכאי",
      "ans2": "רק אם קיבל המלצה לכך בסיום האולפנית הקודמת",
      "ans3": "באישור מש''קית חינוך ומש''קית עברית",
      "ans4": "לא",
      "correctAns": "כן, הוא זכאי",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל ביצע עבירה פלילית לפני הגיוס והוא מעוניין לבצע מחיקת עבר פלילי. החייל משרת שנתיים בשירות חובה ללא הרשאות מבית דין צבאי, החייל נפקד למשך 22 ימים במהלך שירותו. האם החייל זכאי למחיקת עבר פלילי?",
      "ans1": "החייל אינו זכאי",
      "ans2": "זכאי באישור סגן אלוף בלבד",
      "ans3": "השתתפותו בוועדה תהיה נתונה להחלטת קצין החינוך והנוער הראשי",
      "ans4": "זכאי באישור אל''מ בלבד",
      "correctAns": "השתתפותו בוועדה תהיה נתונה להחלטת קצין החינוך והנוער הראשי",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "מבין ההתנדבויות המוצגות, איזו התנדבות עומדת בפקודות?",
      "ans1": "חמש שעות של התנדבות עם ילדים בסיכון",
      "ans2": "שלוש שעות של התנדבות בשיפוץ בתים בשכונות מצוקה",
      "ans3": "ארבע שעות של התנדבות חקלאית במשק פרטי",
      "ans4": "ארבע שעות של התנדבות בגן ילדים עם מפקד פעילות בדרגת סג''ם ומעלה",
      "correctAns": "ארבע שעות של התנדבות בגן ילדים עם מפקד פעילות בדרגת סג''ם ומעלה",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "ראית כי חייל שלך במצב רוח ירוד לאורך זמן, הוא משתף כי אמא שלו במצב בריאותי קשה וזקוקה לעזרת החייל בבית. מה תמליצו לחייל להגיש יחד עם מש''קית ת''ש?",
      "ans1": "סיוע כלכלי ותווי קנייה באופן קבוע",
      "ans2": "הלנה מטעמי פרט",
      "ans3": "הקלות בתנאי השירות",
      "ans4": "אנחם אותו ואגיד לו שזה יחלוף גם בלי העזרה שלו בבית",
      "correctAns": "הקלות בתנאי השירות",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "סבא או סבתא של פקוד נפטר/ה, למה הוא זכאי?",
      "ans1": "מיוחדת אישית, למספר ימים המבוקש על ידי החייל ומאושר על ידי מפקדו",
      "ans2": "לצאת ליום ההלוויה ולימי השבעה (במידה ומתקיימת)",
      "ans3": "שלושה ימי חופשה על חשבון המערכת",
      "ans4": "יום ההלווויה, שני ימי חופשה ויום האזכרה",
      "correctAns": "שלושה ימי חופשה על חשבון המערכת",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל ייבחן בבחינת בגרות במתמטיקה בשבוע הבא ומבקש ממך לצאת למיוחדת לימודים. למה הוא זכאי?",
      "ans1": "עד שלושה ימי חופשה, שמתוכם הוא יצטרך לחתום חופש יום אחד. ניתן לאשר מיוחדת זו לשלוש בחינות בשנת שירות של חייל",
      "ans2": "עד ארבעה ימי חופשה מתוכם יצטרך לחתום שני ימי חופש (כמחצית מימי המיוחדת). ניתן לאשר מיוחדת זו לשתי בחינות בשנת שירות",
      "ans3": "עד ארבעה ימי חופשה מיוחדת מתוכם לא יצטרך לחתום ימי חופש",
      "ans4": "עד חמישה ימי חופשה, החייל יצטרך לפרוס אותם, יחתום מחצית מימי החופשה",
      "correctAns": "עד ארבעה ימי חופשה מתוכם יצטרך לחתום שני ימי חופש (כמחצית מימי המיוחדת). ניתן לאשר מיוחדת זו לשתי בחינות בשנת שירות",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל ביקש לבצע תמ''ל, אך סירבת. ביום ראשון הוא לא מתייצב ביחידה ומסתבר שהוא בבסיס צבאי קרוב לביתו. האם המעשה נחשב נפקדות?",
      "ans1": "כן, מאחר שלא התייצב בבסיס שלו",
      "ans2": "כן, אם שהה בבסיס אחר מעל 4 שעות",
      "ans3": "לא, מאחר ששהה בבסיס צבאי. למרות זאת, מדובר באי קיום פקודות",
      "ans4": "לא, מאחר שביקש רשות מלכתחילה ועדכן על כוונותיו",
      "correctAns": "לא, מאחר ששהה בבסיס צבאי. למרות זאת, מדובר באי קיום פקודות",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל בודד אושפז כפצוע קל בעקבות פציעה מפעילות מבצעית, הוא פצוע קל. מה הם נהלי הביקור?",
      "ans1": "ביקור ראשון תןך חמישה ימים ממועד האשפוז על ידי קצין או נגד",
      "ans2": "ביקור ראשון תוך ארבעה ימים ממועד האשפוז על ידי מפקדו הישיר",
      "ans3": "ביקור ראשון תוך 48 שעות ממועד האשפוז על ידי קצין בדרגת רב סרן ומעלה",
      "ans4": "ביקור ראשון תוך ארבעה ימים על ידי מפקד היחידה",
      "correctAns": "ביקור ראשון תוך ארבעה ימים על ידי מפקד היחידה",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "מה עליך לעשות כאשר חייל חוזר ליחידה מבסיס כליאה?",
      "ans1": "לוודא כי החייל קולט נשק כחלק מהטופס טיולים",
      "ans2": "לוודא כי מבוצע נוהל קליטה וטופס טיולים בפרק זמן של כ-72 שעות מרגע חזרתו ליחידה וכי מבוצע ראיון מפקד היחידה או רס''ן בפרק זמן של כחמישה ימים מרגע חזרת החייל ליחידה",
      "ans3": "לבצע ראיון אישי לחזרה לאחר כליאה על ידי המפקד האישי וקצינת הת''ש",
      "ans4": "לוודא כי מבוצע נוהל קליטה וטופס טיולים בפרק זמן של כ-48 שעות מרגע חזרתו ליחידה וכי מבוצע ראיון מפקד היחידה או רס''ן בפרק זמן של כשבוע ימים מרגע חזרת החייל ליחידה",
      "correctAns": "לוודא כי מבוצע נוהל קליטה וטופס טיולים בפרק זמן של כ-72 שעות מרגע חזרתו ליחידה וכי מבוצע ראיון מפקד היחידה או רס''ן בפרק זמן של כחמישה ימים מרגע חזרת החייל ליחידה",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "אילו דרכי טיפול באירוע תקיפה מינית עומדות בפני הנפגע/ת?",
      "ans1": "להגיש טופס 55 שיתקבל אוטומטית",
      "ans2": "טיפול על ידי מפקד היחידה באישור הפרקליטות הצבאית או יוהל''ם, קבלת ליווי מקצועי וטיפול רגשי, הגשת תלונה במצ''ח/משטרה",
      "ans3": "חופשה מיוחדת אישית שתנוצל להחלמה",
      "ans4": "אף תשובה לא נכונה",
      "correctAns": "טיפול על ידי מפקד היחידה באישור הפרקליטות הצבאית או יוהל''ם, קבלת ליווי מקצועי וטיפול רגשי, הגשת תלונה במצ''ח/משטרה",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": " חייל או חיילת שלך שיתפו אותך כי חוו פגיעה מינית ביחידה, ואתה רוצה לרדת לשורש העניין. מה תעשה?",
      "ans1": "אערוך תחקיר",
      "ans2": "אחקור ביחידה ואברר עם אנשים",
      "ans3": "אדבר עם המפקד של המטריד",
      "ans4": "אסור לי לברר פרטים, אביע אמפתיה ואדבר איתה על תחושותיה בלבד",
      "correctAns": "אסור לי לברר פרטים, אביע אמפתיה ואדבר איתה על תחושותיה בלבד",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "קצין בדרגת רב סרן מנע את חופשתו של חייל במשך שבעה ימים. האם העונש חוקי?",
      "ans1": "לא, עונש זה הוא לא בסמכותו לתת",
      "ans2": "כן, רב סרן רשאי למנוע חופשה בהתאם לשיקוליו",
      "ans3": "כן, אם החייל ביצע עבירה ערכית חמורה, רב סרן רשאי למנוע חופשה למשך שבוע",
      "ans4": "לא, רב סרן רשאי למנוע חופשה עד שלושה ימים",
      "correctAns": "לא, עונש זה הוא לא בסמכותו לתת",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "מי רשאי לשפוט קצין בדרגת סג''ם בגין עבירת תעבורה?",
      "ans1": "קצין שיפוט בדרגת סגן",
      "ans2": "קצין שיפוט בדרגת סרן",
      "ans3": "קצין שיפוט בדרגת רב סרן",
      "ans4": "קצין שיפוט בדרגת סא''ל, לפחות, או קצין שיפוט בדרגת רס''ן הנושא מינוי של סא''ל",
      "correctAns": "קצין שיפוט בדרגת סא''ל, לפחות, או קצין שיפוט בדרגת רס''ן הנושא מינוי של סא''ל",
      "marked": ""
    }
  ],
  "trueFalseQues": [
    {
      "question": "חובה לשחרר חייל שיוצא לחופשה ביום שישי או בערב חג כך שיוכל להגיע לביתו לפחות שעה לפני כניסת השבת או החג",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "לא נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל לא קיבל זמן תפילה בגלל פעילות מבצעית, האם הוא יכול להחליט לקיים אותה לפני שהשלים שעות שינה או אחר כך",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "כשיש מניין מתפללים בשטח יש לתאם עם רב היחידה ולחתום על ספר תורה ו''ארון קודש שדה''",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "נסיעות מבצעיות בשבת הן באישורו של סגן אלוף בלבד",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "לא נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "כלל הארוחות ביום יהיו במרווח של 6 שעות בין כל ארוחה",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "לא נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "אין להימנע מנשיאת נשק ביחידות צה''ל בשבת ובחג",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "חייל דתי ששוחרר משבוע נופש יעלה שמירות במקום, מאחר וכולם לא נוכחים",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "לא נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "מפקד תורן נדרש לאשר במסמך חתום לינה של חיילת לבד במגורים",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "ביחידות סגורות יוגדרו שעתיים שבועיות לפעילות מגדרית במתקני הספורט והבריכה",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "לא נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "סגל הפיקוד רשאי להיכנס למגורים של חיילים מהמין השני לצורך התפקיד, בליווי בן המין השני",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "לא ניתן לחייב חייל להשתתף בהכשרה שלא מאפשרת לו מסגרת מגדרית לבקשתו",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "מפקד אינו מחוייב לדווח על מקרה הטרדה מינית בטופס דיווח ליוהל''ם אם החייל/ת אינו חפץ בכך",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "לא נכון",
      "marked": ""
    },
    {
      "question": "במקרה של הטרדה מינית, מפקד יכול לעדכן גורמים נוספים מעבר ליוהל''ם ומהו''ת אם הוא רואה שיש צורך קריטי בכך",
      "ans1": "נכון",
      "ans2": "לא נכון",
      "correctAns": "לא נכון",
      "marked": ""
    }
  ],
  "numberQues": [
    {
      "question": "כיצד תפעלו כמפקדים כאשר חייל מראה סימנים למצוקה נפשית? סדר את רצף הפעולות שהיית נוקט בהן:",
      "ans1": "אכתוב חוות דעת לגורם ברה''ן",
      "ans2": "במקרה שסבר הרופא כי יש צורך בכך יפנה את החייל לבדיקת גורם ברה''ן",
      "ans3": "אראיין את החייל",
      "ans4": "אפנה את החייל לבדיקת קצין הרפואה היחידתי, למרפאה המרחבית או לגורם ברה''ן",
      "correctAns": ["2","4","1","3"],
      "marked": ["","","",""]
    }
  ]
}
